美媒Vox：Let Hong Kong move to America！

Let Hong Kong move to America
Visas could do more than sanctions to help Hong Kong and punish China.

People gather in Tamar Park in Hong Kong on May 5.
Anthony Wallace/AFP via Getty Images

If the United States wants to help the people of Hong Kong, it needs to think beyond sanctions and consider the role it has played time and again for victims of political repression abroad — open America’s borders and offer a place of refuge, freedom, and prosperity.

The State Department says it no longer considers Hong Kong to be autonomous from China, a result of both China’s increasingly heavy-handed rule and a larger deterioration in the US-China relationship. The larger trend toward erosion of the “one country, two systems” policy has provoked repeated waves of mass protest in Hong Kong and sporadic efforts at pushback by the West. The new State Department designation will potentially lead to American sanctions as that pushback escalates.

Sanctioning China may serve as punishment for its action, but there’s no realistic chance that the United States is going to force China to change its mind on such a fundamental policy issue. That doesn’t mean it’s a bad idea. But it means that whatever the merits, it’s not an idea that’s going to deliver much help to the people of Hong Kong.

Hongkongers’ first choice would be to stay in their homes and enjoy the autonomy they were promised. But the US can’t really deliver that outcome to them, and failing that, many of them would enjoy the opportunity to build a new life in the United States.

An influx of skilled migrants from Hong Kong would benefit many American communities. The specter of tens of thousands of people fleeing Chinese rule for American shores would be a tremendous propaganda victory for the United States. And pulling it off would be a proof of concept for what should be a key tool in Sino-American competition — that huge numbers of foreigners may welcome the opportunity to move to the US.

The old paradigm has failed

The notion of one country with two systems is inherently flawed in ways that would be known to any American familiar with Abraham Lincoln’s famous “House Divided” speech.

But back when Hong Kong was originally handed over from the UK to the People’s Republic of China (PRC) in the 1990s, China was a much poorer country than it is today. The relative prosperity of Hong Kong stood out enormously, and the Chinese government had self-interested reasons to avoid killing a goose that laid golden eggs. In the West, meanwhile, it was fashionable at the time to believe that China’s growing integration into the global marketplace would lead to an increase in political freedom.

In subsequent years, we’ve learned that the opposite is the case — China remains authoritarian, but its large domestic market gives it leverage to convince Western companies to cater to the political sensibilities of the PRC.

While one can very reasonably hope for a democratic future for China, there are no particularly positive trends in that direction. Rather than moving to emulate Hong Kong’s more open political system, China is steadily moving to assimilate Hong Kong into PRC autocracy, and there’s very little the United States can do about it. Sixty years of sanctions have not created serious political change in Cuba, and the US certainly doesn’t have more leverage against Beijing than it does against Havana.

But the system of relatively liberal immigration from Cuba has been an enormous success, allowing huge numbers of Cubans and their families to build a better life in the United States and demonstrating very clearly that the social welfare accomplishments of the Castro regime pale beside the freedom and prosperity of the United States. A similar model for Hong Kong residents, properly structured, could be a win-win for Hong Kong and America and set the stage for a constructive approach to a harsher period in the US-China relationship.

A special visa for Hong Kong

An extremely useful tool would be a modified version of the place-based visa proposal that was developed by John Lettieri, Kenan Fikri, and Adam Ozimek for the Economic Innovation Group, and that’s been endorsed in one form or another by the US Conference of Mayors and many Democratic presidential campaigns.

The basic idea is to allow cities or counties with shrinking populations or labor forces to opt-in to a new visa allocation system. The recipient of a place-based system would get a five-year visa allowing them to live and work legally in the United States, contingent on maintaining residence in their designated community. After five years, the visa would convert to unrestricted, permanent residency.

The carrot of receiving lawful permanent residency after five years of complying with the terms of the visa would be the main enforcement mechanism — no need for internal border controls or document checks. Communities that opted in would benefit in the long-term from the basic reality that once a person lives somewhere for five years, they have decent odds of putting down some roots. That’s especially true for immigrants who often like to cluster in places where people from their same place of origin have moved.

The original idea was to open these visas to skilled workers from around the world, which remains a sound economic policy.

But as a foreign policy measure — and particularly as one that might appeal to conservative China hawks who are otherwise skeptical of immigration — opening up opt-in, US community-based visas specifically to residents of Hong Kong has a lot of appeal.

A win-win for Hong Kong and struggling communities

Hong Kong and the United States have roughly similar GDP per capita, and the typical Hongkonger is probably richer than the typical resident of a struggling American community. An influx of new, reasonably skilled and affluent residents would be a shot in the arm for the large number of American communities — Buffalo, Dayton, Detroit, St. Louis, and beyond — that are suffering from population decline.

In these communities, decline generally sets in for specific reasons, but then becomes self-perpetuating. People don’t want to invest in cities that are losing population, so property values crater, which hurts tax revenue and degrades city services — in turn making them less appealing places to live.

New residents with new skills and new entrepreneurial ideas, by contrast, can create an upward spiral of investment, opportunity, and tax base growth. And unlike in the crowded metropolises of the coast, the shrunken cities of the interior north have housing stock and transportation infrastructure to spare. Hong Kong residents would get the chance to move to a country where, despite our many flaws, the fundamental blessings of liberty are considerably more secure than in their home city.

China would suffer concrete harm in terms of a reduction in the size and wealth of one of its major cities, and a considerable propaganda loss given the specter of ethnically Chinese people fleeing for freedom. And while there would obviously be something a bit arbitrary about special treatment for Hong Kong emigrants, a little arbitrariness here and there has long been a hallmark of American immigration policy. There’s no particularly deep reason why Cuban emigrants get special treatment, for example, but it happens to be a political sustainable framework that is beneficial to both native-born Cubans and native-born Americans.

If it went well, it could be a model for a broader philosophical rethink of how America approaches competition with China — one that emphasizes deliberately increasing the US population to try to neutralize the massive advantage in scale that China currently enjoys. And even if not, it would be a way to deliver concrete help to many people currently suffering through no fault of their own.

英美主流開始有共識，就係要收容抗共港人

Vox仲要係傾左媒體嚟

Democratic陣營媒體都..

Democratic不嬲主張收架喎

唔想見到啲藍絲執雞

選舉前 幫咗港人嘅情緒一定會推到最高鋒

愈反抗愈走得遠

放心
一定有vetting

藍絲共諜一定會滲透

美帝今次真係吹大雞

要查三代，所有黑警家人唔比，中資公司員工同家人唔比，等等

唔通expect fox話
unconditionally welcome all Hongkongers to the State

睇利益至上既藍絲一定走哂
淨返d 愛國藍絲on99 咁留係香港愛國

推

唔好講笑, 講高質素移民既話共和黨比民主黨更積極

vox出過武漢肺炎片，講中共政府有份賣野味，隱瞞真相。

絕對要主張
如果唔查三代，唔查清楚政治立場就比所有人入既話
香港人寧願美國一個都唔收，都好過比藍絲執雞。攬炒呀屌

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

其實好灰，個個都走 邊個撐起黃色經濟圈 同守護本土文化價值

入去留個言

Well Written

同日落講：香港人你唔要 我要

以為講成個hk move to America

香港個gdp今時今日仲有邊個城市做到? 打杖都要返工又重勞性. 係國家都想要喇. 又多港豬, 服侍英資>港資>中資>美資, 都幾好呀, 世界仔係咁嫁(變通). 係有班5毛俾中央media control個風向. 夠吉士就投票揀班長, 揀大方向.

一齊走咪得

oh say can you see

高質咩黨派都想要
但係講到政治難民......

幾百萬人點走 湧哂過去 蝗蟲咩

呢輪真係吹撚恆風

正

當年64其實美加都有收留政治庇護

我真係唔想移。。。

Vox就算啦

VOX響左翼圈影響力好大架, 同VICE係新媒體既flagship嚟

中資員工同佢屋企人都唔俾
咁應該有好多手足走唔到

就係傾左先至會支持接受難民

個問題係佢唔係cater政府
甚至算counter culture 媒體
班左膠幫lgbtq++ 同minority都唔會幫香港啦

呢篇文個重點係頭幾段
亦係赤裸裸嘅真相
點幫都幫唔到，除非徹底滅到共
但徹底滅共仲未成為國際間枱面議題，亦談何容易
所以近呢個禮拜英國輿論帶領下
似乎係想向世界，向香港人sell best offer - 移民/難民
你睇下蔡總統已經非常強烈積極叫人過去
BNO又話可以work and study慢慢變citizens
而家美國又有呢篇嘢，晏少少好似有senator整條bill接香港人(要FC)

Balance咗自己利益同對香港道德義務
比你2-3百萬人去free world countries
每個國家分啲 壓力唔大
似乎係國際共識

香港人 想做 公民 定 難民

如果條件係要立投名狀殺狗
唔知會有幾個廢老出手呢

唔緊要
收集資料要舉報
而且 一早移民左過去既咪又係有藍屍

有個美國online媒體收董建華錢，唔記得係邊個

老實講 過多一兩年中共一定會全面取締 反抗嘅一係被自殺一係洗腦再教育唔會比任何機會你反抗 唔好妄想留低就有用 死撚左點樣撐起黃色經濟圈 點樣守護本土文化價值

補充多句
喺美國你親共和就唔會有輿論幫你
親民主就current administration唔理你

近日聽得多既「路徑依賴理論」

認真，如果以人道立場黎收 外國一定唔會用政治立場黎睇喇

Sir, i’m on my way

香港人既基因都係難民

頂盡咪二百萬 同埋香港其實冇你想像中咁大

同埋大把有樓有事業中產唔會想走 佢地會覺得國安法唔會搞到佢地

宜家拎美國Visa 都要check 過去幾年社交媒體嘅發言，藍絲好難做漏網之魚。

Source:

“The U.S. will now check social media accounts before approving visas. ... The updated visa application now requires most applicants to provide their social media usernames, along with their previous email addresses and phone numbers from the past five years to use in the vetting process.”

Push

我要綠卡得啦。我願意交30%稅比美國政府

留係度打工 創業
變相係幫緊中共
有錢果班應該走
有技術專業果班應該鐘意留

中共就像想香港人走
方便全部換血

各位手足，我地要對自己有信心，亦要deliver一個好重要既message俾其家會幫我地既國家知。

真香港人唔係難民。

雖然未必每一個真香港人都係專業人仕，但係我地有好高質既軟件，就係我地既質素，秩序等等............

留意下過往和理非既遊行就知道香港人係幾咁唔會攪事，而家好多手足做勇武派，都係支共迫我地咁做，你估走出黎對住你地班強姦犯對峙好過癮呀？

所以要俾一個訊息佢地，收留我地唔係因為可憐我地，而係我地有智慧同質素，有能力提升佢地既經濟收入。

加油呀。

咁港豬呢？

技術專業既職位，應該好快換哂俾大陸人，無誤

但有人話佢地有紅資

咁藍絲唔使去

vox平時屌侵屌得好落力

[文宣手足請入]國安法文宣方向

美國真係多大愛左膠

世界大只有香港人咁鐘意返工，邊個國家唔想要人

一直都係Joss Fong嘅fans

風起了

佢地本身收開d
無錢，無讀過書，英文都唔識既南美人，收下難得傾共和黨既香港移民有乜壞?

到頭來走既係邊班人多？
香港未來環境對後生好惡劣
樓貴 被中共針對
如果無樓果班後生走鬼曬 香港會變成點？

真心消滅咗支共對各國好易，但之後個邊個接手個難灘子！！

無文化衝突，又肯做

老老實實一齊去=多一個倫敦

中國 最憎香港人最想趕我地走

好想喊 不如叫 肯幫我地既國家 整個島比我地住啦 好唔想同香港人分開生活

文章話將香港人放晒喺啲有困難嘅社區度

雖然

但係我唔想再有假希望

通常係扶植個政權
但係無人想打仗

👈🏻

True

果班真心愛國廢老應該唔會去

係時候要諗下點保存同延續本土文化架啦
老實講，支那就食硬你，仲要用佢地嗰套留島唔留人，遲下一大批支那人湧過黎嘅時候，本土文化唔使幾年就消失架啦

死城
即刻要支國人過嚟頂住
即刻支國化

講係咁講者
佢都係抽樣查
仲有漏報既 佢都幾難check
除非你on9到日日一邊申請visa 一邊做小粉紅又唔delete

如果美國想打造一個新香港
你估啲人會唔會去
我去

俾個荒島
香港人可以自己發展
會變成一個繁榮的地區
之後再救埋坐政治監的手足過去生活

黃色英美經濟圈

一定要查幾代
就算有藍屍混過去要學識舉報
佢地要愛國愛黨㗎

我有一個美國夢

唔係
我見吹得風叫美國收香港人嘅都係左媒
似係純粹想收緊移民嘅華府左右為難

咪理D媒體, 之前英媒咪又係吹BNO平權, 結果咩春都無

好難分共諜

錯，唔係淨係民主黨係想收容香港人

咩都無可能 咁香港都無可能會贏 搞咁多野做咩

公務員都要唔比

不過佢條youtube片title改撚咗， 似乎都仲係有嚴重嘅政治正確傾向

我覺得refugee status 唔同
點都要證明自己被壓迫純粹無political asylum 咁高要求
Anyway 民主黨共和黨鬥黃
我哋樂見其成

總之你入到去美國做難民，好快都可以攞到張綠卡， 到時大家一齊喺聖地牙哥海軍陸戰隊軍營再相見

拒絕扮黃藍屍和黑警

支持

跟機
去洗廁所都肯

push

It’s so tempting

中資大把自己人

涉及迫害的係警魔,黑懲魔,律政魔, 司法魔
迫所有人簽法律聲明保證唔係4類仆街的親人就得

再要簽聲明保證無其他國藉

我估剩低的人唔多

預左俾人吊，但都要講

而家再出去嘅手足真係唔需要再用高度勇武嘅方法，火魔私鳥個d盡量唔好做，而家已經上到去國際層面，唯一要俾外國知道係呢度無回復常態同盡可能展示人數已經足夠

美國而家已經聯同其他國家講返中英聯合聲明，咁得地都應該順住佢打文宣，任何嘢佢違反聲明嘅都上Twitter 煲，港台如是，立會如是

另外可以照每星期入紙申請遊行，佢而家同外面講話無影響嘛，佢一唔批就煲佢違反聲明，佢一批我希望可以有返一百萬人企出黎俾世界睇

帶返頭罩非常感謝仲敢出黎嘅手足，但要諗下點用最低成本對佢做成最大損失，其實而家好擔心佢出左國安法手依然有手足繼續出黎。。。佢如果捉返支那坐終身真係唔敢想像但矛盾係無第一單佢真係用嘅話外國可能又唔會再加大力度

Detroit 都去

公務員唔比入 點知係咪間諜

大家唔好成日話查乜查物先，無論英國美國，人地成個國家會唔識點樣做咩，到真係有實際行動幫我地先再討論細節，即是美國咁多小粉5毛，咪一樣民主自由不變，大家成日驚人得益，香港人可唔可以俾多少少量度出後，不論藍屍廢佬，美國英國自有方法搞，我地連走既機會都未有，就日日發夢清算咩人，不如正面d,去到搞番個同鄉會，互相幫助，努力生存落去

淨係要考英文都西走九成藍絲啦

佢地咁垃圾

留意翻，vox 係左翼媒體，反trump同支持普世價值，擅長分析型報道，但佢唔係新聞媒體，所以公信力低同代表唔到民意

哦，你個死左膠，要同侵侵反面係咪？